# SitUpsCounter

Хотите чтобы ваш ребенок больше занимался спортом, но вместо этого он сидит в телефоне? Теперь это не проблема! С нашим новым уникальным приложением ребенок сможет заниматься спортом, играя в телефоне!

## Описание приложения

Приложение было написано под руководством С.Г. Синицы в рамках обучения технологиям искусственного интеллекта на факультете компьютерных технологий и прикладной метаматики в КубГУ.

Разработчики приложения: 
[Илья Бастрыкин](https://github.com/Ilyattus), 
[Ксения Рябинова](https://github.com/kseniaryabinova)

Приложение было разработано с использованием [ARKit](https://developer.apple.com/arkit/) - фреймворка для работы с дополненной реальностью. Этот фреймворк был разработан компанией Apple и работает на девайсах, выпускаемых компанией. Поддерживаемые устройства должны иметь процессор А9 или выше.

### Как оно работает

* Игрок запускает приложение
* Приложение с помощью ARKit находит горизонтальную поверхность перед игрокои и размещает на ней игрового персонажа
* Игрок начинает приседать, а персонаж в дополненной реальности начинает приседать с игроком
* С помощью приседаний игрок развивает своего персонажа (и себя)

### Как работает вывод модели и ее анимация 

Основой задачей ARKit является слежение за окружающим миром (World Tracking) для создания виртуальной модели реального мира. Фреймворк распознает особенности кадров, получаемых с камеры, отслеживает изменения их положения и сравнивает эту информацию с данными от датчиков движения. С помощью этой технологии создается модель реального мира, в которой мы можем размещать разные объекты. Отдельная возможность — распознавание плоских горизонтальных поверхностей. 

В приложении ARKit находит плоскости и сообщает об их расположении и размещает на поверхности перед игроком статическую модель в виртуальной реальности. Модель статическая, так что если игрок передвинет камеру, то модель останется на том же месте.

Анимация модели происходит следующим образом: //написать каким

### Как работает подсчет приседаний

С помощью ARKit можно узнать координаты камеры в момент работы приложения. А с использованием встроенного таймера можно узнать время, за которое происходит изменение положения камеры.

Алгоритм использует предыдущую и текущую координаты камеры для нахождения последовательностей убывающих и возрастающих отрезков:
1. Мы постоянно проверяем, является ли обрезок убывающим
2. Если да, то увеличиваем счетчик убывающих отрезков на 1
3. Если нам попадается неубывающий отрезок, и значение счетчика убывающих отрезков достаточно мало, то обнуляем все счетчики и начинаем искать убывающие отрезки сначала
4. Если мы встретили неубывающий отрезок при достаточно большом значении убывающих отрезков, то начинам подсчитывать количество возрастающих
5. Если количество возрастающих так же велико, как и количество убывающих, то распознаем это как приседание